[冚養殖場]被捕場主大起底 開動物醫院+寵物店+寵物善終一條龍

位於蓮花地的寵物善終服務公司，佔地5千呎，內設有8至10個鐵籠。

被捕的姓蔡場主在網上貼有大量稀有動物的相片。

警方今搗破的元朗錦田兩個「瀕危動物基地」，揭發內藏大量瀕危物種，更包括一級瀕危的娃娃魚及黑池龜。警方當場拘捕蓮花地一間動物火葬場的姓蔡場主，更在場發現租住一間鐵皮屋的姓黃員工，在屋內同樣發現有瀕危物種。據街坊透露，場主在一年多前租用上址，佔地約5千呎，經營一間寵物善終服務公司，但原來場主同時開設動物醫院、寵物店，再加上寵物善終服務，實行一條龍式開拓其「寵物王國」，幾乎全部在元朗錦田開店。

據知，被捕的姓蔡場主，過往曾自稱豹貓繁殖者，在TICA國際貓協會組織註冊，並領有漁護署簽發的「動物售賣商牌照」，在港售賣孟加拉貓，亦曾接受多個傳媒訪問。記者根據其動物醫院公司及寵物善終服務公司的查冊，發現負責人均為蔡本人，而在另一個基地港威豪園的屋主，則為一名姓陳的女子和蔡場主共同持有，她同時亦出任蔡的寵物店、寵物醫院等的秘書，以及一間寵物店的創辦人，於2010年成立，經營寵物用品及美容為主，更提供寵物善終服務，與蔡儼如生意拍檔。
蔡在其中一次的訪問中自言，自己在10歲開始養狗，家人也很喜歡小動物，他投身寵物行業前當了4年會計師，原本衣食無憂卻不滿足，「當人有了基本福利，生活安定，有能力便應該幫助弱小，例如小動物。」事實上，不少元朗錦田的街坊對他甚有認識，更是業內出名的愛心狗主，不時在社交平台及寵物店，發佈自己救狗的事蹟。
不過據與他相熟的人士所知，他不時在IG放售珍奇的動物，其中包括一隻「豬鼻龜」。有街坊稱，早前有人以3萬元出售一隻金貂及3000元出售一隻紅白鼯鼠。《蘋果》就有關事件致電到其動物醫院、寵物店及寵物善終服務公司了解，有職員指三店均由姓蔡男子做老闆，但問及警方在蓮花地的寵物善終公司的動物火葬場內，發現大批來歷不明的野生動物時，該職員即指不知情。

動物義工追蹤 全靠《溏心3》引爆地下養殖場

動物義工就憑電視劇集找到「瀕危動物基地」，場主更將與黃宗澤抱「猴面鷹」合照放上網。

今次成功搗破的元朗錦田兩個「瀕危動物基地」，揭發場主涉嫌違法飼養多款瀕危物種，據知全靠一批愛心動物義工鍥而不捨，花愈一年時間不斷追查，試過放蛇、跟蹤等，但礙於涉事人做事小心謹慎，更不時搬竇轉移基地，而苦無成果；直至近日大台一齣台慶劇《溏心風暴3》，其中一集的劇情將基地曝光，動物義工終於突破盲點，並獲警方、愛協、漁護署等部門配合下，才得以進行搗破大行動。

據有份參與是次行動的動物義工透露，年前接獲線報，指有人在郊野公園設下陷阱捕捉穿山甲，經多次追蹤後，抽絲剝繭；不料，竟揭發出「瀕危動物基地」，而當中一人更為動物界人士，並不時在網上發放愛心救貓救狗事迹，另一人更在網上發貼，上載大量飼養奇珍異獸的相片。動物義工發現，起初涉事人只主力繁殖豹貓及大蟒蛇出售，其後愈走偏激，就連懶猴、水獺BB等亦有繁殖，在行人內出名「要乜有乜」。
動物義工不斷搜集二人的網上圖片，企圖找出基地的線索，但單憑空地公園的樹木及背景，實在難以追尋。直至一年多前，場主遷入蓮花地開設寵物善終服務，並於去年底借出場地予無綫拍攝劇集《溏心風暴3》，該劇早前播出25集有關寵物火化的劇情，義工認出中央花園的樹木場景，因而識破基地，加上場主在社交平台發放了拍攝當日，黃宗澤在場內抱住「猴面鷹」與場主合照，事件才得以曝光。

上埋電視咁揚唔怪得會俾人捉

真係無妄之災,養到呢d物種都真係有料之人,點知比人報串

又係動物義工

通常班義工都係痴線

但佢用捕獸夾捉穿山甲喎

香港仲有穿山甲？

一方面話自己好有愛心
一方面又捉瀕危動物

點會無

諗諗下今次行動, D瀕危動物應該會死晒?

依單嘢好撚不知所謂 明明錯喺條友到 做繁殖場搵錢 但啲人就話佢有愛心識養 唔應該拉佢 屌你老味有無咁本末倒置呀？

比魚龍署隨時養死哂

如果唔洗牌都養得的話
我諗唔洗十年就絕種

香港地乜都唔養得
如果佢啲動物有得攞牌你估佢唔想apply咩？
繁殖稀有物種有技術有良心根本唔係壞事
可以肯定嘅係，漁農班友一定好快養死晒啲動物

原本呢堆動物都應該長命百歲,

依家俾漁𤐰處 捉晒, 好快就淫道痿滅

LM

我覺得可以好似catch me if you can咁
俾呢條友代表政府做野, 繁殖下呢d瀕危動物
雖然用黎賺錢係仆街, 但反正都係稀有物種不如繼續養